兄弟爬山 各有各做 不受傷 不被捕

呢排政府唔再出嚟回應 等民怨冷卻
大家自亂晒陣腳 仲記唔記得呢幾句説話
見到出面疑似有人帶風向想分化我哋

依家係一場持久戰 保持士氣好重要
所以以下係我嘅小小愚見 對之後保持士氣有一定作用

1. 行動過後不應胡亂批評 但要檢討

以77為例 其實有幾多人知道旺角嘅二次遊行係無人衝擊過 亦保持五大要求
前線對家有防線 前線上傘陣係作退後保護 而唔係衝擊
甚至有部分人無經驗下都上咗前線而無因此退縮
要檢討嘅係當日被包圍嘅消息未能互通 所以部分人走唔切

過後網上好多人喺到講 甚至係批評
點解要留喺到戀戰 點解完咗遊行要再行
其實對於出咗去幫手嘅人 好傷士氣
佢哋會諗 出咗去仲要俾自己人話 算鳩數啦咁
久而久之 每次會失去一定人數

所以大忌係唔好未了解晒行動就輕言
而出去作戰嘅人都要做到不受傷不被捕嘅原則
有危機感 搵定出路 帶多件衫換

2. 連儂牆議題

近排遍地開花嘅連儂牆其實好多都由好後生嘅人去做 由其中學生為主
佢哋可以承受嘅後果無其他人咁高 所以會好落力做佢哋做到嘅事 例如深入新移民邨安泰等等
而連儂牆原意都係提供一個加油站 減少同路人無力感 等大家互相扶持

我哋要做嘅事係應該守護住呢班學生 唔好俾佢哋出事
油塘例子就係學生被圍 係被圍 走唔到
好多人自發過去反包圍 救學生 希望互相守護
而竟然大量post係反對過去幫手
如果走到當然就先退 但係被圍之下都唔出手幫就好有問題

3. 戰線太多

反對連儂牆亦有反兄弟爬山各有各做嘅講法
雨革之所以失敗係因為民意流失而唔係太多戰線
今次同上次唔同係大家經歷失敗過一次
戰線太多 可以停一停行動俾下次大型集會醞釀
616至71中間嘅行動回顧返其實都好少人參與
但71嘅人數又回到612嘅狀況

即係話 連儂牆繼續做保持炒熱議題 宜貼不宜守
之後上水去到嘅就去 沙田去到嘅就去
大型集會前就休戰兩星期去做文宣
嚟緊721可能發生嘅大型集會 大家就點都要去
咁樣先可以保持士氣 真正做到效果出嚟

4. 自衞意識

尋日差啲有人俾廢中打暈都要講道理
唔好禁傻豬 佢哋要聽一早企咗喺我哋嗰面
都唔係要還手打佢 黑警一定會告我哋唔係佢哋
所以切記 女人幫手拍片 男人出手制服
再報警 有報案者 目擊證人 片先可以解決件事

pish

同意，分化撚出黎代表共產黨覺得係時候做野了，哩個時候唔團結一定會重現魚革之後果種全方位仇恨既氣氛。

好多互屌分化post